{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_055976",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김봉호 가옥"
    },
    "text": "2000年5月16日、光州広域市文化財資料に指定されたところは木造韓国料理「八」字型瓦屋だ。 この建物は正面6間、側面1間で構成されている。 建物は西南向きに向かっており、付属建物は直角方向に配置されている。 建物の基壇の上にはダンボンジュ草が置かれており、四角柱を立てて柱頭を載せる平方と梁がある。 母屋の部屋の構成は「一」字型になっており、西から台所部屋、台所、広間、板の間、向かい側の部屋の順に配置されている。 各部屋には小型の収納スペースが設けられている。 特異な点は広間と板の間、そして向かい側の部屋の上に大型屋根裏があるが、このような屋根裏を「空楼」という。 ここでは3間を空楼として使用しており、空楼は比較的高い。 家具の構成は2高柱5両となっており、縁側には低い柱を前後に配置し、部屋の前後には高い柱を立てて空間を高くした。 壁は心壁構造であり、建具は帯殺門だが、門の上には横に長く挟む光受け窓があり、空楼を照らしている。 この母屋は規模と間の構成、木材を整えた方式と構造で他の両班の家に比べて全く遜色がない。 上梁門によって1946年3月に建設されたことが分かる。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物は何年に光州広域市文化財資料に指定されましたか？",
            "answer": "この建物は2000年5月16日に光州広域市文化財資料に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この建物の基地は何間で構成されていますか？",
            "answer": "この建物の基地は正面6間、側面1間で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この建物はどの方向を向いていますか？",
            "answer": "この建物は西南向きに向いています。"
        },
        {
            "question": "建物の付属建物はどのように配置されていますか？",
            "answer": "建物の付属建物は直角方向に配置されています。"
        },
        {
            "question": "この建物の部屋の構成は何字型になっていますか？",
            "answer": "この建物の部屋の構成は「一」字型になっています。"
        },
        {
            "question": "各部屋には何が設けられていますか？",
            "answer": "各部屋には小型の収納スペースが設けられています。"
        },
        {
            "question": "この建物には特異な点がありますか？",
            "answer": "はい、広間と板の間、そして向かい側の部屋の上には大型屋根裏があり、このような屋根裏を「空楼」といいます。"
        },
        {
            "question": "この建物の家具の構成はどのようになっていますか？",
            "answer": "この建物の家具の構成は2高柱5両となっており、縁側には低い柱を前後に配置し、部屋の前後には高い柱を立てて空間を高くしました。"
        },
        {
            "question": "この建物の壁の構造は何ですか？",
            "answer": "この建物の壁は心壁構造です。"
        },
        {
            "question": "この建物の建具は何ですか？",
            "answer": "この建物の建具は帯殺門ですが、門の上には横に長く挟む光受け窓があり、空楼を照らしています。"
        },
        {
            "question": "この建物はいつ建設されましたか？",
            "answer": "この建物は1946年3月に建設されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 360,
        "QA": 409
    }
}